有無人有興趣學畫畫，打算五月中開post由0開始教

希望大家有紙有筆可以學下了解下畫畫係咩一回事

不過話就話五月
我會得閒噏少少咁

學！

教唔教電繪 想學

筆已準備

教咩類型

會教畫咩類別嘅畫？

墨水筆，素描，電繪都分享下咁

水墨就唔叻

新手上路都唔洗咁煩用咩工具住

唔難，識喺紙畫嘅話好快上手

都係啲introductory 咁
教得深都未必消化到

lm先

求教學 已買畫板

好 留名

最濕鳩永遠都係啲人唔肯接受學人體係畫畫嘅必須品

好，素描我有興趣。不過除咗細個學校學過後就冇學亦冇畫。

我會教埋人體，因為素描無得抄，畫嘅過程好多涉及到理解

lm
想學人體素描，都想學畫風景畫

成日都想打好個底，但覺得無從入手

求都無用，要有時間

有

會唔會教埋畫動物？

lmlm 想學油畫

好多參考書

Andrew Loomis, Bammes, Michael Hampton etc

有啲人體書都有分水平

一路學一路分享下咁

動物都有anatomy(解剖學)

所以我可能教點樣simplify form and shape 咁

咁正？有冇你嘅畫作睇下？
我最近都成日畫猫做練習

支持 本身識識地但唔精

唔想喺到share

到時教咪知我水平去到邊

睇你咁講應該有啲料子求指教！

LM

想學骨架，無從入手

人體書第一個chapter應該係proportion嚟

Proportion > Skeleton > Muscle and fat
咁樣去

留名想學 利申美勞E

幾靚喎

我覺得畫digital最重要係texture studies

支持想學人像素描

多謝樓主
想學畫H 漫

學!

想學

學！ 想學素描

@袁偉德

留名學畫

+1

想學畫畫
但唔知應該去邊學

Lm

Support! 想學好耐

墨水筆

其實我自己真係認真畫畫，講緊學人體
係半年前多少少，拎住本人體書，睇住片學

中國大陸好多培訓班，個人recommend就鍾風華嗰堆
真係良心企業嚟，教到嘅嘢絕對比本書多好多

-----------------------------------------------------------------------------

モルフォ人体デッサンミニシリーズ - 箱と円筒で描く
呢本書嘅作者出過三本點畫人體嘅書

但係我覺得佢有教點畫人體，無乜教人體係點function etc
－

人體唔好急住學，應該做嘅係學figure drawing，how anatomy works behind those clean lines

全部人體書一開波都係教proportion(即係bodyparts每忽會佔幾多)

好多人推介嘅係anatomy for sculptors 你想學雕刻嘅話呢本都啱你

但雕刻之前學好2d 會易行好多
上網應該搵到好多human anatomy

imagine FX都有出過，但好似係2017 ISSUE嚟

人體書都有分類別，medical 嘅就可以避免先，反正上網一search就大把，必要唔大(depends on your need anyway)

，我自己覺得artists同doctor 嘅理解有啲唔同。

我手頭上有本bammes嘅anatomy book 未有時間刨住

樓主有冇睇呢個
學畫人真係幾好

有，晝咗好多年漫畫風格嘅畫作，但想正正經經咁學返素描（完全冇學過）

素描絕對要熟人體

Proko 係有料

可以睇睇watts atelier 啲課程

proko都係喺jeffrey watts 到學師

由traditional到creature design都有 係我搵緊既野
感謝推介

LM學野

有興趣！

樓主有無作品睇

lm先
想學

學藝術技能0

lm

留名學嘢

好靚

留明 不過畫畫唔靚學唔學得

只有神先會唔駛學都識畫畫

想學木顏色畫3d，做唔做到

但都係想基礎起步

LM 自己得閒會畫下 但唔叻 想學返啲基本功

通頂通到想死

個頭放假先嚟痛到死

畫畫白痴想學
留名！

諗住開個YouTube channel

開post係咁擺圖諗起都覺得煩

強帖留名

開個discord channel

留名

準備好紙同筆 多謝樓主

我del左 我諗呢個post攪得掂

教點打十字算

人體要reference好多野

畫日漫用啲dodgy anatomy 就攪掂

同埋開完都只會係係小圈子

加上唔係個個識人體

又唔係個個都係藝術家

畀到嘅critiques 好有限

如果係靚同唔靚一句帶過咁咪係吹水group

我會講下個流程

多數點學畫畫

樓主係教電繪定手畫？

手啦 不過會用digital medium

有啲概念都通用嘅

有興趣

即係好似呢個畫畫吹水group咁

起碼個個都係中意畫畫香港人

想學lm

我明 只係我自閉緊
我其實已經無用discord

有
洗唔睇圖睇下咩程度？

宜家畫到咩樣想睇

唔得閒畫

想學畫人

留名睇大C作品 希望唔會失望

諗住英文

免費你想要Craig Mullins 定Aaron Blaise

你開po緊係睇你

講左我都係學緊畫 個個都期望太多

個個都睇得嘅 我講開英文

樓主你本畫冊同埋動畫完成未

我啊 sem break想有意義啲 想拎返起枝筆

想學風景畫

我都想啊
不過我電腦有啲問題電繪唔到

想放棄讀hd
啲功課做唔完都係肥

唔畫畫了

無學歷得地盤返

巴打讀緊書？
以為已經出黎教人畫畫個啲

就嚟完sem
但係壓力大到抑鬱症發作
乜野都做唔到係咁喊

唔想死 好唔開心

今年畢業

樓主我一直係你fan,加油

唔知巴打你發生過咩事
但撐住啊
做下自己鍾意做既野
聽下啲舒情歌
個人會舒服啲

唔好放棄啊 畫畫同生命都

我只是提早完結

也許是很好的結果

我本身唔係好識畫畫，想學
樓主有興趣可以起我底，我upload過幾張速畫

有興趣學，鐘意畫，但畫得好差

唔好5月啦 就呢家啦等唔切了

讀緊書

我喺六月未跳樓嘅話就定期出post

樓主可唔可以post啲畫出嚟

咁墟冚嘅

屌 好撚靚
平均一張畫幾耐

雖然識畫畫但都留名學嘢

留名支持

睇有複雜，一般約四至六個鐘

學

新手 手繪係咪要練習畫線條先

個人覺得
立體光暗、眼手腦配合

線條屬風格，慢慢會有睇自己想有幾多。

If you can do it traditionally
You are very likely to grasp it digitally

However, when you can do it digitally,
It isn’t guaranteed that you can convert it to traditional one

竟然有百五個正皮

留定名先 最好而家開始
想問電繪有咩書 網推介
畫人

youtube search 下jettyshow
Shal.E 個啲artist

有啲就睇下日本畫師pixiv 韓國naver

淨返嘅靠自己

btw craig mullins都有教digital painting
搵schoolism應該搵到

留名想學

電繪用咩軟件

sai, ps

想學，隻手畫唔到直線同正圓，啲線條好核特，唔夠圓滑。係咪已經唔洗學

個個都係

識畫畫嘅都要係咁畫simple shape

同埋唔一定要好似寫字咁握筆

好多方法

買左部ipad mini 用來畫畫都幾正

Procreate

教未

我五月尾先有時間

又唔post自己啲畫作
點叫到人跟你學

跟你學好過啦

屌你個鼻歪嘅點教人呀大佬

個時亂畫啫

post都係到時有時間先

同埋我一仙都無袋過 重想點

留名
想學！

呢個世界唔可以有歪鼻嘅人？

你講到咁，咁梗係可以啦

慢慢啦
不過五月尾仲唔出既話
打柒你㗎

點都教小小 sem尾壓力大到

有冇收錢同專業無關

點解香港教育制度咁差？特別係設計、藝術文化上，就係因為太多不學巫術嘅人走去為人師表。（勿對號）

學好先去教人，如果到時你仲有心去教

你都啱嘅

其實用分享心得就得
語言藝術

唔係放負

香港邊啲人最多去教書？

係業內廿年，身邊大部分都係撈唔掂搵唔到工嘅人走去教設計、教畫。當然有例外、不過真係好小好小

唔同外國有支助，例如韓國金正基會有自己學院行師徙制度，政府會俾好多地方同合作機會俾佢可以安心作育英才，大師由畫漫畫到差不多係全職帶學生。

相反香港就係一班撈得掂冇人請嘅人去教。

有朋友係業界地位唔錯搵到下大錢，你叫佢教？唔收人工去跟佢學藝佢都唔收。

金正基 superAni studio 舊址

其實識畫唔等於識教
同過幾個大陸高手學過
唔知佢地語言能力有問題定點
反而跟馬來西亞某畫師
比佢點幾點就點通左

不如我出錢比袁生跟你學下野啦

認同，識畫唔等如識教。

單純討論香港專業教畫/設計環境底下，好難有出色嘅導師。正如你都係外地揾畫師一樣。

我都同意呢點 識畫唔等同識教

尤其係畫畫係要好長時間

Teaching method 更加係要浸出嚟
時間越長會越多心得 閱歷更多

不過我出發點都係將自己識嘅教畀人
等藝術 同埋
漫畫愛好者都可以搵到啲空間去發展自己小宇宙

我都唔會好倉卒咁教
大家唔明嘅去問 去諗多啲 先會通

我識幾個畫師係香港人
不過移晒民去新加坡同英美

上個月見到hkdi開左個illustration嘅課程

幾皮野學畫細路仔畫

真係吹漲 我唔係睇唔起啲畫畫唔得嘅

只係錢唔係咁搵

根本新加坡3D sense school 贏幾十條街

香港真係咁差？
我係Discord group聽香港人講搞art基本上係搵唔到工，真?

香港唔太搵到囉

通常係做book cover illustration, freelance comic artist , freelance cg artist

都係逐個job計

可以好似某啲香港畫家咁 接下廣告嘅

就算有我覺得質素都比唔上外國

都係睇人嘅啫

攪art係一門學問嚟 睇下你畫啲畫對local 嚟講幾approachable etc

btw有咩都唔好返嚟香港
真係行到邊都係死水嚟

近年香港技術力相對越來越低，大陸、韓國有好多Artist又有好多網上開班平台，台灣東南亞勝在夠平。香港仲停留係HKDI或者業餘教師層面賺下學生錢。

Top Tier Artist 都做緊外地客多，新人要搵本地公司相對見識比較少學習環境差同作品唔會有太多人認識。

係香港要做外國客/國內客依然大有人在。
特別遊戲人設、插畫、CG、廠商係好俾得起錢。實際價錢就唔講。不過你可以想像一下，要去到本地 Top Tier 嘅層次真係可以由香港級數嘅導師教出嚟？我好有保留

不過所有藝術畫畫設計，九成都係靠自己嘅
老師質素只係大大縮短成長過程頭幾年

想問前輩邊到出身？

不過日本插畫啲人工越嚟越低
好多日本畫師去晒中國個邊畫畫

人工又高

日本唔係出唔起錢
而係老一輩只會畀高人工畀啲有資歷嘅畫師

新晉嘅份糧衰過做文職

少女前線 崩壞3rd

日本人真係唔好怪啲後生

不過自學同學校學真係後者撞少啲板咁

不過我學到嘅係有啲野有悟性會好好多

其實我想香港搵間畫室繼續深造素描/學油畫
入左蹲頸位
要突破要學多d其他野

留名學 不過無咩動力

Bob Ross

要點先可以做到接案畫師
想試下接一啲外國/內地case
但又唔知自己實力去到邊
btw好耐無上畫畫post
之前壞左motherboard 個usb頭又未得閒整
又有final exam
五月中至尾先畫到畫

擺pixiv睇下反應我諗未嘗唔得嘅

但係畫師要carry到唔少風格

有上pixiv 一年左右
都係一千幾百左右 只係有時食正潮流先二千幾三千
但係剩係畫女女 背景又冇

不過最近兩幅都試緊唔同風格既

留名待學

有冇得睇睇

巴打好似係discord group?

係啊
不過最近都唔會得閒上黎
Final緊

咁撚黑心既人 想學都唔會搵你，玩單機啦

正想講

上網大家都係亂up

咁認真做乜

留定名

鳩嗡都有底線 未見過有人把口咁撚柒臭
收皮啦

喂你唔好玩串個party
我等緊5月中佢開po教架
希望唔會夭折啦

個post 咪又係膠post

我就唔明鳩up有咩問題

道德塔利班我就睇唔過眼

其實就開左第一個post

重有4日就5月中

我五月尾完sem 會慢慢更新

所以我都提早左開post

條友黑心呀嘛, 條底線咪低過人囉
以為個個都好似佢咁撚黑心

喺到對個虛構嘅''bb仔''鳩up

之後就係黑心

可唔可以唔好 base on 個笑話去假設人哋係點嘅人?

你又知人哋係虛構？
你見得人嘅作品都冇幅
我夠話你成個post都係虛構啦

小學雞第一日上forum ？

你上耐左都會好似我哋咁分到真心同假膠

我夠唔知你老母死左未，你同老母感情好唔好啦
我會唔會叫你有咩留返拜山同你老母講？
係你諗得出個句野，就知你個黑心

笑撚左 上開5p 覺得全世界開post都係真心？

我最後要講嘅係
我講笑係因為個個係膠post

完

畫畫有陶冶性情、心境平靜嘅功效
樓主可能返排少畫畫

返排好忙，Hea畫一幅

好靚 啲和服好細緻仲以為日本啲大師畫

開班定開post

Thankyou ching

Up

有呀

幾錢

10蚊一分鐘

完sem了

畫畫初哥 應該學咩好？

想畫人就學下比例先

Proportion (英文)

同埋得閒就拎張紙畫下啲basic shape

Square , circle , cylinder etc

YouTube 搵proko 我估應該夠起手
佢啲片係教新手畫畫

五月尾了，幾時由零開始教？

我搵緊工

推

可唔可以求其畫幾筆教住啲比例先

仆街早啲瞓啦

我而家身體好似出出哋事
失眠緊

真係唔撚該你哋咪夜瞓

屌你呀呃完正評縮沙

個POST開左未架??

樓主嘔血入咗院

開始教未？

好彩我俾咗負評

係咪2020 五月中？

畫到咁都仲好意思教人

咁夜重唔瞓

樓主教人未？

樓主開始教未

今日樓主遊行，明天請早

有有有有有好有

放心唔會走數

完左六九我搵完工就會開始藝術之行

已經走左數仲講唔會走數?

係延遲

睇proko學畫gesture畫左一排, 好痛苦
完全唔知自己畫緊咩
唔係畫contour, 唔係畫形狀, 又唔係畫比例, 但係又要捕捉畫面嘅動態
好難接受無model answer嘅練習
(可能係我蠢get唔到佢要嘅野)

gesture 其實就係用spine 嚟定位
明左脊椎係點彎曲你就capture到個dynamic

之後再諗下人體嘅rhythm

figure drawing 去到越高程度就要用3d去諗下

btw for rhythm

你首先畫個side view先
諗下人體邊啲位會拱 邊啲會凹入去
你大概捉到個形再睇下個規律喺邊

side view睇落去都係最明顯

我覺得最辛苦係, 永遠唔知道要取捨D乜野
如果係畫spine, 咁我都明要做咩
但係之後手腳, 肢體, 軀干又點?
因為proko嘅講法係gesture唔係畫肌肉嘅線條, 而係掌握所謂嘅flow
咁肋骨, 盤骨嘅形狀要唔要畫? 有邊D身體特徵我要畫, 邊D唔使畫?
如果全部身體特徵都可以唔理, 就會畫到好似八爪魚
但係如果畫埋身體特徵, 就會變左唔係畫flow

你會見到佢畫出黎, 身體特徵同flow嘅曲線之間分野好模糊
但係畫到出黎有美感
到自己畫就會變一pet屎, 煩到最後索性唔畫

呢個係概括人體特徵咁畫

將某啲野精簡左佢

喺呢個時候你要對人體有大概嘅認知先

Steve Huston 有講過gesture / structure 嘅分別

gesture 係令到幅畫唔好咁死嘅essence嚟

藝術都係都係對世界所見嘅一種詮釋方法

學啲專業畫家嘅方法唔係學完就算
最重要係你學左點用佢
你有咩時候會用到佢喺你自己嘅野到

樓主幾時教，等左兩個月了